國際關係101----如何做到引起他國關注嘅文宣

前言
本人只是一個對國際關係略懂一二嘅無名小卒，歡迎各位高手請教。開設此post嘅原意係因為見到不同人以不同文宣希望引起關注，或者期望見到他國制裁，而當中有好多好出色嘅文宣，亦都有比較無力嘅，因此希望略懂綿力，講下自己嘅睇法。由於只是101嘅關係，內容會比較上簡單，但同時亦會提供一啲針對性嘅建議

國際關係研究方法
定義
在講到一啲細節位前，我地必先知道國際關係研究方法，而現今主要分為三大類
1. state-centric
2. modified state-centric
3. Transnational

state-centric,簡單啲講就係哩一方面嘅支持者嘅主要研究對象係國家，佢地視國家為最重要嘅actor，並將外交同戰爭視為研究重點

modified state-centric,可以叫做state-centric嘅加強版，佢地base on state-centic嘅理論同時，亦會將其他嘅國際關係作研究，特別對於同經濟有關嘅，佢地會視為跟外交同戰爭一樣重要

Transnational係最次出現嘅研究方式，支持者將所有同多於一個國有關嘅actor都會作研究，強調佢地一樣咁重要
------------------------------------------------------------------------------------------
------------------------------------------------------------------------------------------
個人觀點
響現代，個人認為最實用嘅應該係transnational，因為由於科技嘅發展，國與國之間嘅溝通，已經一早唔單只係雙方嘅外交部，一啲大大少少嘅討論區，跨國企業，佢地全部都係國際關係上嘅actor,換言之，我地每一個人都係當中嘅一份子

都係讀ir

contact人權團體,新聞機構?

現實主義
定義
講到現實主義，有3個定義必須知道
1. 權力
2. 利益
3. 現實主義

權力 相信人人都明白哩個字點解，但響哩度，我地講嘅權力，特別指向一國對於另一國嘅影響力，從而達到佢地嘅目的

利益 對於一個國家黎講，佢地最重要嘅利益係 安全，獨立，發展前景 以及權力

現實主義 支持者相信國際關係其實就係權力同理益間嘅鬥爭
------------------------------------------------------------------------------------------
------------------------------------------------------------------------------------------
個人觀點
現實主義其實講出一個對於香港好殘忍嘅事實。就係任何國家或者actor嘅行動都係為更大嘅權力同利益，並唔會有所謂嘅為正義而戰。

試霖下一兩年前，當你打開電視，你會見到好多其他國家嘅戰爭，示威，如果你係一般大眾，哩啲新聞，對你黎講好無價值，因為唔關你事，唔影響到你，所以我地做文宣嘅時候要霖下，點樣可以話到比人聽香港發生緊嘅事同你有關？
下面哩片文係我之前寫，表達咗我嘅一啲睇法

我估啱啱寫嘅野，可以答到你部分問題

我成日都覺得呢十幾年發生既野係證實左所謂既自由主義國際秩序係幾咁鏡花水月

所謂嘅liberal peace 要嘅係所有國家都endorse自由主義/民主，只要有部分國家走極權，就會無效

推

樓主係香港定外國讀ir?

外國

push

係咪覺得太多post太亂？我地整左個策略、行動、文宣方向精華

包括行動方向、文宣方向、檢討、戰術等等

現實主義嘅分類及看法
定義

保守現實主義 此主義嘅支持者將世界視為一個由好多個為咗保護自己嘅權力同利益免受其他國家侵害嘅國家組成，所有國家都處於唔安定嘅狀態

進取現實主義 此主義嘅支持者將世界視為一個由好多為咗爭取更大權力同利益嘅國家組成，即使個樣利益或權力會影響其他國家

權力政治 此理論嘅支持者認同政治就係增加自己嘅權力同減少其他人/國嘅權利

安全困境 形容某國採取保守政策時，會令到他國誤以為對方想採用一啲進取政策，從以挑起連鎖反應
---------------------------------------------------------------------------------------
---------------------------------------------------------------------------------------
個人觀點
要令到其他國家採取更主動嘅政策，就要首先令到保守現實主義同進取現實主義嘅政客行動。美國之所以今次行動得咁快，係因為佢地依家響香港嘅利益受到損害，令到原本支持保守現實主義嘅政客要行動，至於進取主義嘅就一早做緊野，我地可以做嘅，就係增大佢地成功後將會得到嘅利益。同一時間，donald trump好明顯係權力主義嘅人物，幫到香港但損害美國嘅事，佢絕對唔會做，所以當做文宣嘅時候要避免某啲話題。